###### **1_1_requirements**


#### 1) Сценарий «_Играть_»
1.	По указанию Пользователя, Игра стартует.
2.	По указанию Игры, 2 Поля создают Ячейки и формируют из них себя.
3.	По указанию Игры, Поля создают и размещают на себе по 1 четырёхпалубному Кораблю, по 2 трёхпалубных Корабля, по 3 двухпалубных Корабля и по 4 однопалубных Корабля.
4.	Делать
      *     По указанию текущего Игрока, Поле другого Игрока проводит проверку своей указанной текущим Игроком внутренней Ячейки на наличие в ней Корабля.
      *     Если произошел промах, то сделать другого Игрока текущим.
      * Пока на поле одного из Игроков не уничтожены все Корабли.
5.	Игра считает победителем единственного Игрока, который первым уничтожил все Корабли другого Игрока.
6.	Сценарий завершается.


#### 2) Дочерний сценарий «_Поля создают и размещают на себе по 1 четырёхпалубному Кораблю, по 2 трёхпалубных Корабля, по 3 двухпалубных Корабля и по 4 однопалубных Корабля_»
1.	Каждое Поле рассчитывает множество доступных для установки внутри себя 1 четырёхпалобного Корабля позиций
2.  Делать
      *     Каждое Поле создаёт и устанавливает 1 четырёхпалубный Корабль внутри себя в одной из рассчитанных позиций из множества позиций.
      *     Каждое Поле старается разместить 2 трёхпалубных, 3 двухпалубных и 4 однопалубных Корабля.
      *     Если не все Корабли были успешно расположены внутри Поля
                 * Поле удаляет все Корабли внутри себя.
                 * Поле удаляет использованную для установки 1 четырёхпалубного Корабля позицию из множества доступных для установки внутри себя 1 четырёхпалобного Корабля позиций
      * Пока не все Корабли были успешно расположены внутри Поля
5.	Сценарий завершается.

 
#### 3) Дочерний сценарий «_Поле другого Игрока проводит проверку своей указанной текущим Игроком внутренней Ячейки на наличие в ней Корабля_»
1.	По указанию Игры, Поле другого Игрока проводит проверку указанной текущим Игроком своей внутренней Ячейки.
      *     Если в проверяемой клетке обнаружен Корабль, Поле сообщит Игре о попадании в этот Корабль по координатам Ячейки.
      *     Иначе Поле сообщит Игре о промахе по координатам Ячейки.
2.	Сценарий завершается.


#### 4) Дочерний сценарий «_Cообщить Игре о попадании в Корабль_»
1.	Игра запоминает и отмечает позицию попадания.
2.	Если Корабль был уничтожен после последнего попадания и на Поле с уничтоженным Кораблем больше не осталось не уничтоженных кораблей, Игра считает победителем единственного Игрока, который первым уничтожил все Корабли оставшегося Игрока.
3.	Сценарий завершается. 


#### 5) Дочерний сценарий «_Игра считает победителем единственного Игрока, который первым уничтожил все корабли оставшегося Игрока_»
1.	Игра сообщает о своём окончании и объявляет победителя.
2.	По указанию Пользователя, программа завершается.
3.	Сценарий завершается.


#### 5.1) Альтернативный сценарий «_Досрочное завершение игры_». Сценарий выполняется в любой точке главного сценария
1.	По указанию пользователя, программа завершается без определения победителя.
2.	Сценарий завершается.